\chapter{Calibration}

\subsubsection*{Calibration avec les images de synthèses}

Les résultats de la calibration donne les matrices suivantes.

\paragraph*{Focal Length\\}      
    
$fc = \begin{bmatrix} 2396.69412  &  2007.05104 \end{bmatrix} \pm \begin{bmatrix} 28.68736  & 64.01830 \end{bmatrix}$

Ce vecteur correspond à $\begin{bmatrix} e_u*f e_v*f \end{bmatrix}$ dans le cours.\\
Dans notre configuration Blender, $e_u$ = $e_v$ et f=35mm.
Comme $ 2396.69412 \approx 2007.05104$ on peut être médiocrement satisfait de la calibration.



\paragraph*{Principal point\\}

$cc = \begin{bmatrix} 903.50110 &  9.23890 \end{bmatrix} \pm \begin{bmatrix} 35.69017   94.10019 \end{bmatrix}$

Correspond à $p_u$ et $p_v$ vus en cours que l'on va analyser dans la suite.

\paragraph*{Skew (transvection)\\}

$alpha\_c = 0.00000  \pm  0.00000  \Rightarrow$ angle of pixel axes $ = 90.00000 \pm 0.00000$ degrees \\
Correspond à la transformation d'inclinaison appellée également transvection, ici nulle.


\paragraph*{Distortion\\}

$kc = \begin{bmatrix} -0.15242 &  -0.09370  & 0.04023 &  -0.00412 & 0.00000 \end{bmatrix}$ \\
$\pm \begin{bmatrix} 0.02882 &  0.09187 &  0.01074 &  0.00268 & 0.00000 \end{bmatrix}$ \\
Correspond aux distorsions radiales et tangentielles.

\paragraph*{Pixel error\\}

$err = \begin{bmatrix} 0.24644 &  0.33068 \end{bmatrix}$

\paragraph*{Matrice des paramètres intrinsèques de la caméra\\}

KK =
$1.0e+03 *  \begin{bmatrix}
2.3967   &      0   & 0.9035    &     0\\ 
     0   & 2.0071   & 0.0092    &     0\\
     0   &      0   & 0.0010    &     0\\
\end{bmatrix}$

On retrouve ici les coefficients de "Focal Length".
On remarque que le dernier coefficient est 0.0010 au lieu de 1, 
signifiant que tous les coefficients de la matrice ont été multipliés par 0.0010.\\
Ainsi $p_u=903.5$ et $p_v=9.2$.
Nos images étant de taille 1920x1080, et l'origine L du repère de la caméra est supposé passer par l'axe optique, on devrait avoir $p_u = 1920/2 = 960$ et $p_v = 1080/2 = 540$. Le fait que $p_v \approx 0$ signifierait que l'origine de la camera est au centre haut de l'image et non au milieu.

   
\paragraph*{Matrice Caméra de l'image 1\\}    

M =
$\begin{bmatrix}
    0.8290  & -0.5591  & -0.0121 & -86.6152\\
   -0.2213  & -0.3081  & -0.9252 & 258.7864\\
    0.5136  &  0.7697  & -0.3792 & 583.9501\\
         0  &       0   &      0 &   1.0000\\
\end{bmatrix}$

c\_1 =
$   1.0e+05 *\begin{bmatrix}
    0.0245  & -0.0064 &  -0.0037 &   3.2001\\
   -0.0044  & -0.0061 &  -0.0186 &   5.2479\\
    0.0000  &  0.0000 &  -0.0000 &   0.0058\\
\end{bmatrix}$



\paragraph*{Matrice Caméra de l'image 2\\}    

M =
$\begin{bmatrix}
    0.9823 &  -0.1871 &  -0.0115 & -37.9512\\
   -0.0786 &  -0.3554 &  -0.9314 & 236.2568\\
    0.1702 &   0.9158 &  -0.3638 & 547.1541\\
         0 &        0 &        0 &   1.0000\\
\end{bmatrix}$

c\_2 =
$   1.0e+05 * \begin{bmatrix}

    0.0251 &   0.0038 &  -0.0036  &  4.0340\\
   -0.0016 &  -0.0070 &  -0.0187  &  4.7923\\
    0.0000 &   0.0000 &  -0.0000  &  0.0055\\
\end{bmatrix}$
\begin{figure}[!h]
	\begin{center}
	\includegraphics[height=0.4\textwidth]{results/mire}
	\includegraphics[height=0.4\textwidth]{results/extrinsic}
	\caption{Positions estimées de la caméra, avec les mires fournies, avec les mire générées par synthèse d'image sous Blender}
	\end{center}
\end{figure}
On obtient comme vecteur transaltion de la caméra 
$\begin{matrix}-37.0 & -424.2 & 418.7\end{matrix}$ 
qui correspond approximativement au double de la position de la caméra 
sous Blender à une permutation près des coefficients.
$\begin{matrix}2.9 & 0.1 & 2.8358\end{matrix}$ 


\subsubsection*{Calibration avec les escaliers}

KK =
$   1.0e+03 *\begin{bmatrix}
    2.1601 &        0 &   0.4050    &     0
         0 &   2.1569 &   0.3640    &     0
         0 &        0 &   0.0010    &     0
  \end{bmatrix}$    
  
On en déduit que $p_u=364$ et $p_v = 364$. 
Comme l'image est en 800x600, on aurait pu espérer avoir plutôt 
$p_u=400$ et $p_v = 300$.
     

\subsection{Rectification}

La calibration permet de calculer les déformations optiques dans le but de s'en affranchir. Le script "undistord" permet de calculer de nouvelles images à partir des données obtenues précédemment.

\begin{figure}[!h]
	\begin{center}
	\includegraphics[width=0.47\textwidth]{results/home1}
	\includegraphics[width=0.50\textwidth]{results/home1_rect}
	\caption{Mire initiale, Mire rectifiée (on a "perdu" une partie de l'image en bas)}
	\end{center}
\end{figure}